msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Ice and Death"
msgstr "얼음과 죽음"

msgid "The Heart of Madness"
msgstr "광기의 심장부"

msgid "Expedition Team"
msgstr "탐사대"

msgid "Checkpoints"
msgstr "체크포인트"

msgid "Frost Tokens"
msgstr "서리 토큰"

msgid "Tekeli-li!"
msgstr "테켈리 리"

msgid "Partner"
msgstr "동행"

msgid "Fatal Mirage"
msgstr "치명적인 신기루"

msgid "(horror)"
msgstr "(공포)"

msgid "(damage)"
msgstr "(피해)"

msgid "(card)"
msgstr "(카드)"

msgid "(resources)"
msgstr "(자원)"

msgid "(action)"
msgstr "(행동)"

msgid "(clue)"
msgstr "(단서)"

msgid "(asset)"
msgstr "(자산)"

msgid "Locations Revealed"
msgstr "공개된 장소"

msgid "Supplies Recovered"
msgstr "수복한 물자"

msgid "Memories Discovered"
msgstr "발견한 기억"

msgid "Memories Banished"
msgstr "사라진 기억"

msgid "Seals Placed"
msgstr "배치한 봉인"

msgid "Seals Recovered"
msgstr "회수한 봉인"

msgid "Dr. Amy Kensler"
msgstr "에이미 켄슬러 박사"

msgid "Professor of Biology"
msgstr "생물학 교수"

msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "윌리엄 다이어 교수"

msgid "Professor of Geology"
msgstr "지질학 교수"

msgid "Danforth"
msgstr "댄포스"

msgid "Brilliant Student"
msgstr "총명한 학생"

msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "로얼드 웰스워스"

msgid "Intrepid Explorer"
msgstr "용감무쌍한 탐험가"

msgid "Takada Hiroko"
msgstr "타카다 히로코"

msgid "Aeroplane Mechanic"
msgstr "비행기 정비사"

msgid "Avery Claypool"
msgstr "에이버리 클레이풀"

msgid "Antarctic Guide"
msgstr "남극 안내인"

msgid "Dr. Mala Sinha"
msgstr "말라 신하"

msgid "Daring Physician"
msgstr "대담한 의사"

msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "제임스 “쿠키” 프레드릭스"

msgid "Dubious Choice"
msgstr "탐사대에 적절한 인물일까"

msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "엘리야 애쉬버크"

msgid "Dog Handler"
msgstr "썰매개 관리자"

msgctxt "masculine"
msgid "Prof. William Dyer"
msgstr "윌리엄 다이어 교수"

msgctxt "masculine"
msgid "Danforth"
msgstr "댄포스"

msgctxt "masculine"
msgid "Roald Ellsworth"
msgstr "로얼드 웰스워스"

msgctxt "masculine"
msgid "Avery Claypool"
msgstr "에이버리 클레이풀"

msgctxt "masculine"
msgid "James \"Cookie\" Fredericks"
msgstr "제임스 “쿠키” 프레드릭스"

msgctxt "masculine"
msgid "Eliyah Ashevak"
msgstr "엘리야 애쉬버크"

msgctxt "masculine"
msgid "Green Soapstone"
msgstr "녹색 활석"

msgctxt "masculine"
msgid "Wooden Sledge"
msgstr "나무 썰매"

msgctxt "masculine"
msgid "Dynamite"
msgstr "다이너마이트"

msgctxt "masculine"
msgid "Miasmic Crystal"
msgstr "독기 서린 수정"

msgctxt "masculine"
msgid "Mineral Specimen"
msgstr "광물질 표본"

msgctxt "masculine"
msgid "Small Radio"
msgstr "소형 무선 통신장치"

msgctxt "masculine"
msgid "Spare Parts"
msgstr "예비 부품"

msgid "Cookie's Custom .32"
msgstr "쿠키의 32구경 커스텀 권총"

msgid "Madness Spreads Under the Ice"
msgstr "얼음 아래, 광기가 퍼져나갑니다"

msgid ""
"“That seething, half-luminous cloud-background held ineffable suggestions of a vague, ethereal <i>beyondness</i> far more than terrestrially spatial; and gave appalling reminders of the utter remoteness, separateness, desolation, and aeon-long death of this untrodden and unfathomed austral world.”\n"
"<i>–H. P. Lovecraft,</i> At the Mountains of Madness"
msgstr ""
"“희끄무레한 광채를 내뿜으며 거칠게 휘몰아치는 구름을 배경으로, 이루 말할 수 없는 모호함과 현세의 공간을 아득히 초월한 듯한 산맥의 모습을 바라보며, 우리는 저 전인미답의 불가해한 남극의 설산으로부터 철저한 고립감과 쓸쓸함 그리고 황량함에 이어 억겁의 죽음마저도 떠올리게 되었다.”\n"
"- <i>H. P. 러브크래프트,</i> “광기의 산맥에서”"

msgid "<i>I want to return from the expedition</i>"
msgstr "<i>이번 탐사에서 무사히 귀환하고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to struggle against the elements</i>"
msgstr "<i>갖가지 난관에 맞서고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to delve into the lost city</i>"
msgstr "<i>잊힌 도시 깊은 곳까지 파헤치고 싶습니다</i>"

msgid "<i>I want to know the name of true madness</i>"
msgstr "<i>광기의 본질을 알아내고 싶습니다</i>"

msgid ""
"Some of the scenarios in the <i>Edge of the Earth</i> campaign are split into multiple parts. Players may choose to play these parts one at a time (with breaks between each part), or they may play multiple parts one after another as part of a longer session. Each part is its own game with its own setup and resolution.\n"
"After completing one part of a scenario, the campaign guide directs the investigators to a Checkpoint that instructs them how to proceed. If the investigators wish to proceed directly to the next part of the scenario, the Checkpoint will instruct them how to clean up the game to prepare for the next part of the scenario. If the investigators wish to take a break and resume playing during their next game session, the Checkpoint will instruct them to record information in the Campaign Log that makes setup for the next session quick and easy."
msgstr ""
"<i>지구의 끝자락</i> 캠페인의 일부 시나리오는 여러 세부 시나리오(1부/2부/3부 등)로 나뉘어 있습니다. 플레이어들은 여러 세부로 나뉜 시나리오를 한 번에 이어서 플레이할 수도, 세부 시나리오를 마치는 시점에서 진행 상황을 저장해두고 추후에 게임을 재개하는 방식으로 플레이할 수도 있습니다. 각각의 세부 시나리오는 별개의 게임이며, 고유한 게임 준비 과정과 결말을 갖습니다.\n"
"이러한 세부 시나리오를 완료한 후, 조사자들은 캠페인 안내서의 지시에 따라 체크포인트를 밟아서 어떻게 진행할지 결정합니다. 조사자들이 다음 세부 시나리오를 즉시 이어가기로 했다면, 체크포인트의 지시에 따라 게임 영역을 정리하고 다음 세부 시나리오를 준비합니다. 조사자들이 게임을 멈추고 나중에 시나리오를 이어 하기로 했다면, 체크포인트의 지시에 따라서 다음번 게임을 빠르고 간편하게 준비하는 데 필요한 몇 가지 정보를 캠페인 기록지에 기록합니다."

msgid ""
"This expansion introduces a new type of chaos token: the frost ([frost]) token. At the start of the <i>Edge of the Earth</i> campaign, the chaos bag contains only a few relatively harmless [frost] tokens, if any. As the expedition continues, depending on the decisions the investigators make and the events that unfold, more [frost] tokens may be added to (or removed from) the chaos bag, altering the difficulty of every test the investigators perform. The more frost tokens are added to the chaos bag, the more crippling their effects become.\n"
""
msgstr ""
"본 확장에는 새로운 혼돈 토큰인 서리([frost]) 토큰이 추가되었습니다. <i>지구의 끝자락</i> 캠페인을 시작할 때에는 혼돈 주머니에 [frost] 토큰이 큰 위해가 될 만큼 많지는 않습니다. 그러나 남극 탐사를 이어가며, 조사자의 결정이나 예상치 못한 사건이 벌어짐에 따라 혼돈 주머니에 [frost] 토큰이 추가/제거되며 전반적인 테스트의 난이도를 바꾸어놓습니다. 서리 토큰이 혼돈 주머니에 추가될수록, 서리 토큰의 효과가 더욱더 매섭게 조사자의 발목을 잡을 것입니다.\n"
""

msgid ""
"The first [frost] token revealed from the chaos bag during a skill test has the following effect: \"-1. Reveal another token.\" If another [frost] token is revealed from the chaos bag during the same test, immediately end the \"reveal chaos tokens\" step of the skill test and resolve the test as an automatic failure. <i>(Return all revealed [frost] tokens to the chaos bag after the test ends.)</i>\n"
"<i>For example: Bob investigates and there are two [frost] tokens in the chaos bag. During Bob's first investigation attempt, he reveals a [frost] token. This reduces his skill value by 1 and causes him to reveal another token. The next token he reveals is a +1, resulting in a total of 0 from both tokens. Bob succeeds! Emboldened, Bob attempts to investigate a second time. This time, he reveals a [frost] token, followed by a second [frost] token. Bob must immediately stop revealing tokens and resolve the investigation as an automatic failure.</i>"
msgstr ""
"능력 테스트 동안 처음으로 공개되는 서리 토큰은 다음과 같은 효과를 갖습니다: “-1. 다른 혼돈 토큰을 하나 더 공개합니다.” 그러나 동일한 테스트 동안 [frost] 토큰이 두 번째로 공개되면, “혼돈 토큰을 공개합니다” 과정을 즉시 끝마치고 이번 테스트가 자동 실패한 것으로 해결합니다. <i>(테스트가 끝난 후, 공개된 모든 [frost] 토큰을 혼돈 주머니로 되돌려놓습니다.)</i>\n"
"<i>예시: 혼돈 주머니에 [frost] 토큰이 2개 들어있는 상황에서 밥 젠킨스가 장소를 조사합니다. 첫 번째 조사 동안, 밥은 [frost] 토큰을 1개 공개하였고 이로 인해 능력값이 1만큼 낮아졌으며 다른 혼돈 토큰을 공개하게 됩니다. 이렇게 다시 공개한 토큰은 +1입니다. 따라서 두 토큰의 보정값을 합쳐 0이 되었습니다. 밥은 장소를 조사하는 데 성공했습니다! 한껏 자신감을 가진 밥은 한 번 더 조사해보기로 합니다. 이번에도 [frost] 토큰을 1개 공개했으나 다음으로는 두 번째 [frost] 토큰을 공개합니다. 밥은 토큰 공개를 즉시 멈추고 이번 조사가 자동 실패한 것으로 해결합니다.</i>"

msgid "No more than eight total [frost] tokens can be included in the chaos bag and/or sealed on cards in play at any given time."
msgstr "게임 중 언제라도, 혼돈 주머니에 든 것과 플레이 상태인 카드에 봉인된 것을 합쳐 [frost] 토큰은 8개를 초과할 수 없습니다."

msgid "A [frost] token revealed outside of a skill test has no effect on its own unless otherwise specified by a card effect."
msgstr "능력 테스트 외의 상황에서 공개한 [frost] 토큰은 카드 효과에 의해 별도로 명시되지 않은 이상, 아무런 효과도 갖지 않습니다."

msgid "A [frost] token added to the chaos bag remains in the chaos bag from scenario to scenario unless removed by a card or game effect. The app will track these additions/removals automatically."
msgstr "[frost] 토큰이 혼돈 주머니에 추가되고 나면, 카드/게임 효과에 의해 제거되지 않는 이상 다음 시나리오에서도 계속 혼돈 주머니에 머무릅니다. 캠페인 기록지의 “혼돈 주머니” 항목에 현재 혼돈 주머니에 들어 있는 혼돈 토큰을 기록해 두시기 바랍니다."

msgid ""
"This campaign includes an encounter set of 16 weaknesses, each with the title \"Tekeli-li!\" These cards are shuffled together to form a special Tekeli-li deck during the setup of each scenario of this campaign.\n"
"Like normal weaknesses, if one of these cards is added to an investigator's deck, it becomes a part of that deck and stays with that investigator from scenario to scenario. However, the resolution of each Tekeli-li! weakness instructs the investigator to return it to the Tekeli-li deck (removing it from their own deck). As a result, the number of cards in the Tekeli-li deck varies based on how many of these weaknesses are in each investigator's deck.\n"
"<i>Note: While all Tekeli-li! cards share the same title, they may have differing effects.</i>"
msgstr ""
"본 확장에는 ‘테켈리 리’라는 명칭의 약점 카드 16장으로 구성된 조우 세트가 추가되었습니다. 이 카드들은 본 캠페인의 매 시나리오 준비 과정에서 함께 섞어서, 별도의 테켈리 리 덱을 구성합니다.\n"
"일반적인 약점과 마찬가지로 ‘테켈리 리’ 카드가 조사자의 덱에 추가되면, 그 약점은 시나리오와 시나리오 사이에 제거되지 않고 조사자 덱의 일부로 계속 남습니다. 그러나 ‘테켈리 리’ 약점 카드를 해결하는 과정에서, 해당 카드를 (원래 덱에서 제거하여) 테켈리 리 덱으로 되돌려놓게 됩니다. 따라서 조사자들의 덱에 포함된 ‘테켈리 리’ 카드 수에 따라 테켈리 리 덱을 이루는 카드 장수도 달라집니다.\n"
"<i>알아두기: 모든 ‘테켈리 리’ 카드는 명칭이 동일하지만, 서로 다른 효과를 갖기도 합니다.</i>"

msgid "Partner is a keyword ability that appears on the nine story assets in the <i>Expedition Team</i> encounter set. Each of these assets represents a powerful ally whom investigators can bring along during scenarios in this campaign to improve their chances of success. However, bringing an asset with the partner keyword endangers that asset, with the risk of losing them permanently."
msgstr "동행은 <i>탐사대</i> 조우 세트의 이야기 자산 카드 9장이 갖는 키워드 기능입니다. 이러한 동행 자산은 지구의 끝자락 캠페인의 시나리오를 진행하는 과정에서 대동할 수 있는 유능한 조력자이며, 여러분이 탐사를 성공적으로 끝마칠 수 있도록 큰 도움을 줍니다. 그러나 동행 키워드를 가진 자산을 대동한다면, 그를 영원히 잃어버릴 수도 있다는 위험을 감수해야만 합니다."

msgid "At the start of each scenario in this campaign, each investigator is given the option to choose a partner asset and put it into play. Partner assets cannot be added to an investigator's deck. An investigator may choose a different partner (or no partner) to bring each time they are given this choice."
msgstr "본 캠페인에서는 시나리오를 시작할 때마다, 각 조사자가 동행 자산을 하나씩 선택하여 자신의 플레이 영역에 둘 수 있습니다(해당 동행 자산을 “대동”한다고 일컫습니다). 동행 자산은 조사자의 덱에 포함할 수 없습니다. 조사자는 이렇게 어느 동행을 대동할지 선택할 때마다, 이전에 대동했던 동행을 고정적으로 대동할 필요 없이 다른 동행을 대동해도 됩니다(원한다면 동행을 대동하지 않아도 됩니다)."

msgid "A partner asset cannot leave play unless it is defeated (for example, it cannot be discarded by card effects unless it is explicitly defeated). If an investigator is defeated, any partner asset they have with them is also defeated."
msgstr "동행 자산은 쓰러지지 않는 이상 플레이 영역에서 나갈 수 없습니다(예를 들어, 쓰러뜨린다고 명시되지 않은 한, 카드 효과를 통해서 동행 자산을 버릴 수는 없습니다). 조사자가 쓰러지면, 그 조사자가 조종하는 모든 동행 자산도 함께 쓰러집니다."

msgid "If a partner asset is defeated, remove it from the game. Then, cross off that character's name in the Expedition Team section of the Campaign Log."
msgstr "동행 자산이 쓰러지면, 해당 동행 자산을 게임에서 제거합니다. 그런 다음, 캠페인 기록지의 “탐사대” 항목에서 쓰러진 탐사대원의 이름에 취소선을 긋습니다."

msgid "Damage or horror on a partner asset is recorded in the Expedition Team section of the Campaign Log at the end of each game. <i>(The Campaign Guide will instruct you when to do this.)</i>"
msgstr "게임이 끝날 때마다, 캠페인 기록지의 “탐사대” 항목에 동행 자산에 놓인 피해와 공포를 기록합니다. <i>(캠페인 안내서의 결말 등에서 이와 관련된 지시를 받게 될 것입니다.)</i>"

msgid "If an investigator resigns from a scenario, their partner asset leaves play, but is not defeated. Keep all damage and horror on it, as it will be recorded in the Campaign Log after the game ends."
msgstr "조사자가 시나리오에서 “후퇴”하면, 그 조사자가 조종하는 동행 자산도 플레이 영역에서 나가지만 쓰러지는 것은 아닙니다. 게임이 끝난 후에 캠페인 기록지에 피해/공포를 기록하게 되므로, 동행 자산에 놓인 피해와 공포는 그대로 간직해 둡니다."

msgid "Safe Bet"
msgstr "안전제일"

msgid "Camp at a location with a shelter value of 8 in <i>Ice and Death, Part I</i>."
msgstr "“얼음과 죽음(1부)”에서 피난처 값이 8인 장소에 야영지를 차리십시오."

msgid "Look at All This Stuff!"
msgstr "완전 시장통이에요"

msgid "Recover all seven supplies in <i>Ice and Death</i>, and carry all of them to The Summit in <i>To the Forbidden Peaks</i>."
msgstr "“얼음과 죽음”에서 물자 일곱 개를 모두 수복하고, 모든 물자를 “금단의 봉우리를 향해”에서 ‘정상’까지 가져가십시오."

msgid "In Your Head"
msgstr "당신의 머릿속"

msgid "Finish <i>Fatal Mirage</i> with nine story cards in the victory display."
msgstr "승점 더미에 이야기 카드 아홉 장을 추가한 채로 “치명적인 신기루”를 완료하십시오."

msgid "Chaos Chaos"
msgstr "혼돈, 파괴, 망각"

msgid "Collect and spend a total of ten or more keys in <i>City of the Elder Things</i>."
msgstr "“옛것의 도시”에서 도합 열 개 이상의 열쇠를 획득하고 소비하십시오."

msgid "Knock, Knock"
msgstr "열려라 참깨"

msgid "Collect, activate, and place all five seals in <i>The Heart of Madness, Part I</i>."
msgstr "“광기의 심장부(1부)”에서 봉인 5개를 모두 모아 활성화하고 배치하십시오."

msgid "Mad With Power"
msgstr "크고 아름다운 힘으로"

msgid "Simultaneously exhaust fifteen copies of The Nameless Madness in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "“광기의 심장부(2부)”에서 ‘형언치 못할 광기’ 사본 15장을 동시에 소진시키십시오."

msgid "Construct Additional Pylons"
msgstr "수정탑이 더 필요합니다"

msgid "Collapse all five Mist-Pylons and escape with your life in <i>The Heart of Madness, Part II</i>."
msgstr "“광기의 심장부(2부)”에서 ‘안개 수정탑’ 5개를 전부 파괴하고 살아서 탈출하십시오."

msgid "The Sound of Madness"
msgstr "광기의 소리"

msgid "Draw 10 copies of \"Tekeli-li!\" during a single game."
msgstr "한 번의 게임 동안 ‘테켈리 리’ 약점 사본을 열 번 뽑으십시오."

msgid "Sorry, I'm All Out of Dog Puns"
msgstr "이거 멍컴호러인가요?"

msgid "Have Anyu and four or more other assets with \"Dog\" in their title in play at the same time."
msgstr "개가 그려져 있고 카드 이름에 “개”나 “견”이 들어간 자산 네 개 이상과, ‘안유’가 동시에 플레이 상태이도록 하십시오."

msgid "Kind of a Hat on a Hat"
msgstr "양파껍질도 아니고"

msgid "Play a Wooden Sledge from a Backpack, then immediately use its ability to attach a backpack to it."
msgstr "‘배낭’에 부착된 ‘나무 썰매’를 플레이하고, 즉시 그 기능을 사용해 ‘배낭’을 ‘나무 썰매’에 부착하십시오."

msgid "This Was Your Idea"
msgstr "이건 자네 생각이었다네"

msgid "Use Professor William Dyer's ability to heal at least 4 horror from Danforth during a single scenario."
msgstr "한 번의 시나리오 동안, ‘윌리엄 다이어 교수’의 기능을 사용해 ‘댄포스’에게서 공포를 도합 4 이상 회복시키십시오."

msgid "No Respect For the Dead"
msgstr "이 카드를 덱에 추가해 조의를 표하십시오"

msgid "Control at least five assets from the <i>Memorials of the Lost</i> encounter set at the same time."
msgstr "<i>탐사대원의 유품</i> 조우 세트에 포함된 자산 카드를 동시에 다섯 장 이상 조종하십시오."

msgid "Wuk Wuk Boom"
msgstr "꽥 꽥 빵"

msgid "Use Dynamite to defeat two Giant Albino Penguins at the same time."
msgstr "‘다이너마이트’를 사용해 ‘거대한 알비노 펭귄’ 두 마리를 동시에 쓰러뜨리십시오."

msgid "The Cold Never Bothered Me"
msgstr "겨울왕국"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with eight [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "혼돈 주머니에 8개의 [frost] 토큰이 있는 채로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Hell Froze Over"
msgstr "지구온난화"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with zero [frost] tokens in the chaos bag at the end of the campaign."
msgstr "혼돈 주머니에 [frost] 토큰이 없는 채로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서승리하십시오."

msgid "Abandoned and Alone"
msgstr "홀로 남겨지다"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign without ever bringing a partner asset along with you during a scenario."
msgstr "단 한 번도 시나리오 중에 동행 자산을 데려가지 않은 채로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Friends Forever"
msgstr "우리 우정 영원히"

msgid "Bring the same partner with you in each scenario, ensure that they have confronted their demons, and win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with them still alive."
msgstr "모든 시나리오에 똑같은 동행 조력자를 데려가고, 그가 자신의 번민과 마주하게 한 다음, 그 조력자가 생존한 상태로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "There and Back Again"
msgstr "다들 모여"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with each of the following survivors:"
msgstr "다음 탐사대원이 생존한 상태로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리해야 합니다:"

msgid "Professor William Dyer"
msgstr "윌리엄 다이어 교수"

msgid "Line in the… Snow"
msgstr "눈이 높으시군요"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "“최후통첩”을 3가지 이상 활성화한 상태로 <i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리하십시오."

msgid "Antarctic Expertise"
msgstr "남극 전문가"

msgid "Win the <i>Edge of the Earth</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "전문가 난이도로<i>지구의 끝자락</i> 캠페인에서 승리하십시오."
